\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage [utf8] {inputenc}
\usepackage [T2A] {fontenc}
\usepackage {amsfonts}
\usepackage{amssymb, amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{needspace}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{comment}
\usepackage{cmap}
\usepackage[pdftex]{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fullpage}

\usepackage{textcomp}
\begin{document}

\section*{Решение задачи 13}
Будем считать, что цыганка сразу сложила карты в обратном порядке, а далее она может первым шагом поменять или нет нижние две местами, далее нижнюю пару и следующую за ней, далее аналогично с тройками, и так далее. Последним возможным действием будет взять нижнюю половину и поставить ее наверх.

Так как верхнюю карту изменить можно только последним действием, оно обязательно будет совершено, поэтому ей нужно поместить эту карту на позицию $ \frac{n}{2}$ (здесь $ n$ --- количество карт), если начинать снизу.

Чтобы посчитать количество способов это сделать, рассмотрим операции цыганки как перестановки на $ n$ элементах. Используя (или не используя) $ \frac{n}{2}-1$ перестановку в {\sf заданном} порядке нужно перевести $ 1$ (которая стоит сейчас внизу) в $ \frac{n}{2}$. Для этого достаточно рассмотреть все комбинации возможных операций, которые происходят в фиксированном порядке. Таких будет $ 2^{\frac{n}{2}-1}$. Для каждой комбинации достаточно проверить, куда переходит $ 1$, поэтому нужно следить только за образом  $ 1$. Если эта комбинация переводит  $ 1 \to \frac{n}{2}$, то она подходит.

Для проверки второго пункта, проделаем ту же операцию на суженном множестве комбинаций, подходящих под первый пункт, единственное отличие в том, что следить нужно не за $ 1$, а за  $ k$, и конечная позиция  $ \frac{n}{2}-1$.

\subsection*{Результаты}
Способов получить $ 1$ наверху:  $ 4278908$. Сами результаты хранятся в списке $ results$.
Для того чтобы еще и подложить карту $ k$ на второе место:

\begin{tabular}{c|c}
    $ k$ & количество способов \\
    \hline
    \\2& 341763
    \\3& 0
    \\4& 265036
    \\5& 0
    \\6& 221090
    \\7& 0
    \\8& 91650
    \\9& 0
    \\10& 18753
    \\11& 0
    \\12& 58145
    \\13& 0
    \\14& 148512
    \\15& 0
    \\16& 272272
    \\17& 0
    \\18& 321750
    \\19& 0
    \\20& 230230
    \\21& 0
    \\22& 85085
    \\23& 0
    \\24& 12324
    \\25& 0
    \\26& 294
    \\27& 0
    \\28& 0
    \\29& 0
    \\30& 0
    \\31& 0
    \\32& 0
    \\33& 0
    \\34& 0
    \\35& 0
    \\36& 0
    \\37& 0
    \\38& 0
    \\39& 0
    \\40& 0
    \\41& 0
    \\42& 0
    \\43& 0
    \\44& 0
    \\45& 0
    \\46& 0
    \\47& 0
    \\48& 0
    \\49& 0
    \\50& 0
    \\51& 0
    \\52& 0
    \\53& 0
    \\54& 2212004
    \\55& 0
    \\56& 0

\end{tabular}
\subsubsection*{Получение последовательности перемешиваний}
С помощью функции $ transform_to_numbers$ можно преобразовать бинарную последовательность в последовательность количеств карт, после достижения которого цыганка должна поменять текущие половины местами.


\end{document}
